% @Source RP
% @Points 5
% @Redaction sujet
Compléter le tableau avec les réels associés aux points marqués sur le cercle trigonométrique.

On utilisera des valeurs dans $\interof{-\pi{} \pi}$ (aucune justification n'est demandée).

\begin{minipage}{0.3\linewidth}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[every label/.append style={font=\scriptsize}]
      \pgfmathsetmacro{\rayon}{2}
      \coordinate[label=below left:$O$] (O) at (0, 0);
      \coordinate[label= right:$\mathtt{I}$] (I) at (\rayon, 0);
      \coordinate[label=above:$J$] (J) at (0, \rayon);
      \foreach \angle/\label/\cosPt/\sinPt [count=\i] in {
          30/A,
          45/B,
          60/C,
          120/D,
          180/E,
          225/F,
          -120/G,
          -90/H}{
          \coordinate[label=\angle:$\label$] (p\label) at (\angle:\rayon);
          \draw[thick] (\angle:\rayon*0.95) -- (\angle:\rayon*1.05);
        }
      \draw[thick] (O) circle (\rayon cm);
      \draw[-latex',black] (pE) -- (I);
      \draw[-latex',black] (pH) -- (J);
      \draw[thin,densely dashed,black!40] (pA) -- ($(O)!(pA)!(J)$) coordinate (A1);
      \draw[thin,densely dashed,black!40] (pC) -- ($(O)!(pC)!(I)$) coordinate (C1);
      \draw[thin,densely dashed,black!40] (pD) -- ($(O)!(pD)!(I)$) coordinate (D1) -- (pG);
      \draw[thin,densely dashed,black!40] (pB) -- (pF);
      \foreach \pt/\ap in {A/J,C/I,D/pE} {
          \fill (\pt 1) circle (1.5pt);
          \path (O) -- (\pt 1) node[font=\scriptsize,midway,sloped] {/\!/}
          -- (\ap) node[font=\scriptsize,midway,sloped] {/\!/};
        }
      \pic [draw,colorPrim,thick,angle radius=4mm] {angle = I--O--pB};
      \pic [draw,colorPrim,thick,angle radius=6mm] {angle = pB--O--J};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.7\linewidth}
  \begin{center}
    \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[2,l]*{10}{X[1,c]}},hlines,vlines,stretch=1.5,
      column{1}={bg=colorPrim!10,font=\bfseries},column{2-11}={mode={math}},row{2}={ht=15mm}}
      Points & \mathtt{I} & A & B & C & J & D & E & F & G & H \\
      Angles &            &   &   &   &   &   &   &   &   &   \\
    \end{tblr}
  \end{center}
\end{minipage}
